OKURA （01655.HK）／日式彈珠機＆夕陽餘暉／粗淺分析

好多嘢唔試唔會做，Too Long Please Read！

OKURA HOLDINGS／落雨人／2018年7月15日

OKURA HOLDINGS LIMITED（），下稱「OKURA HOLDINGS」，的主要業務，與筆者早前寫過的DYNAM JAPAN（）一樣，為經營日式彈珠機遊戲館。筆者在上月月底寫DYANM JAPAN時，提及其所處的行業基本上正在萎縮，兩個星期過去了，對筆者來說，情況沒有大變，OKURA HOLDINGS所處的日式彈珠機行業仍在萎縮。但若股價足夠地便宜的話， 筆者亦會考慮進場投資日式彈珠機相關的股票，但要DYNAM JAPAN與OKURA HOLDINGS二選一的話，筆者傾向選擇DYNAM JAPAN。

OKURA HOLDINGS在過去四年的業績確實是有點令筆者感到黯然。除其盈利在2016年度有著約3.78％的增長外，OKURA HOLDINGS的收入，經營溢利和盈利基本上都維持著負增長。據其2017年報，收入的減少可歸因於OKURA HOLDINGS在遊戲館「安裝的日式彈珠機及日式角子機數目減少 」。不過，據其2018中期年報，OKURA HOLDINGS亦有持續收購土地和物業以用作其日式彈珠機遊戲館的經營，例如在2017年9月開業的「Big Apple Dejima」遊戲館，這對筆者來說是頗正面的消息，因更多遊戲館開業可為OKURA HOLDINGS增加收入。

圖一：展示OKURA HOLDINGS的盈利表現。

然而，收入的增長亦未必能有效地提升OKURA HOLDINGS的盈利能力。由筆者的角度來看，在過去幾年，其收入的變動與其經營溢利和盈利的變動似乎脫了鉤，而且，OKURA HOLDINGS的經營利潤盈和淨利潤率的變動都不太樂觀，在2017年度，其經營利潤率和淨利潤率分別有著−5.18％和−3.07％的變動。

圖二：展示OKURA HOLDINGS的盈利表現。

圖三：展示OKURA HOLDINGS的盈利表現。

OKURA HOLDINGS的其一發展方向，據其2017中期報告，便是透過收購活動來擴展規模，從而享受規模經濟。這樣的做法看似和DYNAM JAPAN的發展計劃頗相似，但筆者認為，OKURA HOLDINGS未必能如DYNAM JAPAN般有效地享受經營規模擴大所帶來的規模經濟，並從而提高盈利能力。截至2017年12月31日，OKURA HOLDINGS營運的日式彈珠機遊戲館只有19間，這與DYNAM JAPAN的450間（截至2018年3月31日）相距甚遠。若說到收購更多遊戲館來進一步利用規模經濟的優勢，對筆者來說，DYNAM JAPAN的表現相信會較OKURA HOLDINGS優勝。

另一促成筆者偏向DYNAM JAPAN而非OKURA HOLDINGS的因素，便是其負債水平。兩者都同樣有計劃要去在這萎縮中的市場擴張，增加市場份額，但DYNAM亦有積極地降低其借貸，相反，OKURA HOLDINGS的非流動借貸按年增長近150％。某程度上，這亦限制了OKURA HOLDINGS在未來的融資能力，甚至從而影響到OKURA HOLDINGS的擴展業務計劃。

樓豬在旅遊 字數受限
文章下部分在＃2

至於其現金流量，OKURA HOLDINGS在上市前便已有著穩定地下跌的自由現金流量。2017年度，由於上市發行股票，OKURA HOLDINGS的現金水平大增，但若OKURA HOLDINGS未能在短期內扭轉其過去的弱勢的業績，健康地透過經營活動增加現金淨收入，這樣的現金水平亦只會被持續蠶食。加上上述的非流動借貸增加，利息開支亦會限制到OKURA HOLDINGS在未來運用其自由現金流量的靈活度，甚至影響到其派息能力。OKURA HOLDINGS的不太健康的現金流量，絕對是令筆者卻步的一大原因。

圖四：展示OKURA HOLDINGS的現金流量。

圖五：展現OKURA HOLDINGS的現金流量。

日式彈珠機在日本逐漸淡出，遊戲館的數目有著下跌跡象。這行業的前景確實是有點夕陽。若筆者有心投資於與日式彈珠機相關的企業的話，筆者只會選擇生存能力較住的企業。健康的現金流量，合理地低的負債水平， 和應對行業前景轉淡的生存能力，對筆者來說，是非常重要的考慮因素。若看OKURA HOLDINGS過去的業績，並對比DYNAM JAPAN的業績，對筆者來說，後者的表現在上述各方面都明顯地優勝。若OKURA HOLDINGS的2018年度的業績有著大改進，短線而言，其股價表現或可帶來豐富的回報。不過，筆者比較偏好值得中長線持有的股票，若說到中長線回報的穩定性，筆者對DYNAM JAPAN較有信心。

由於OKURA HOLDINGS在2017年5月才上市，相關的歷史市盈率的數據很有限。若以DYNAM JAPAN的過去五年的平均市盈率為基礎，筆者預期的市盈率為10.5倍至11.8倍。以其2017年度每股盈利計算，預計股價約為＄0.73至＄0.82。若要進場的話，筆者只會在＄0.68以下才考慮。對比OKURA HOLDINGS的歷史股價，$0.68的水平似乎不太可能會達到。若然OKURA HOLDINGS的2018年度的業績有所增長的話，其股價或許會被炒上，這樣一來，筆者確實是「走寶」了，但「走寶」總好過「坐艇」，筆者短期內都不會考慮進場投資OKURA HOLDINGS。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

支持

幫巴打推推

lm

多謝支持

最尾段declaimer

Lm

不嬲都有打係fb個post
上網抄返黎

唔知有咩用 但打住先

下次試下做招商局置地

招商局成件事好複雜

寫d 大路d 既股啦，小米

小米上市前寫咗次
過多排先

講真 對彈豬前景一般
開賭 會影響彈豬行業

巴打可唔可以寫下2588 同 0012。

多謝

等開賭之後 股價大跌
跌得夠平可能少少

記住先

6889都唔得，呢隻咁細，更快收皮

所以唔睇好
但佢近期都搞到上市
唔知會唔會遲吓比人收購埋